iPhone防水說明誤導果粉 Apple遭義大利開罰逾3.4億

義大利反托辣斯監管機關已對美國蘋果公司（Apple Inc.）處以1000萬歐元（約3.47億元台幣）罰款，理由是Apple旗下iPhone防水功能說明不實。

義大利反托辣斯監管機關AGCM今表示，Apple誤導大眾的罪狀有2條。首先，Apple在廣告中宣稱數個iPhone機型（iPhone 8至iPhone 11）在深度介於1至4公尺的水具備防水功能，時間上看30分鐘。不過，AGCM指出，Apple宣稱的防水強度只適用於獲得控制的實驗室環境，現實世界環境不適用。

另一方面，AGCM也表示，Apple保固條款誤導大眾。根據Apple免責聲明，如果液體導致手機損壞，手機將不在保固範圍。不過，AGCM指出，Apple也未協助手機因水或其他液體而損壞的的客戶。

義大利2年前也對Apple和三星開罰約1500萬美元，理由是強迫消費者安裝可能導致裝置速度下降或損壞的升級。另外， 法國今年2月以限制電池較舊iPhone作業系統性能為由，對Apple處以2700萬美元罰款。（林文彬／綜合外電報導）

窮撚政府靠呢啲嘢賺錢

一億當交保護費

係攞正牌搶，民主式財富分配

先例一開

防水同防爆

兩大吹水項目

睇嚟下年iPhone又要加價

其實啱喎
現實做唔到嘅野就咪撚做selling point啦
根本上就係誤導消費者

罰得好！
全世界麻煩跟機，直至防水包返入保養範圍，如果唔係下年佢哋吹到60米潛水3粒鐘都得

義大利2年前也對Apple和三星開罰約1500萬美元，理由是強迫消費者安裝可能導致裝置速度下降或損壞的升級。另外， 法國今年2月以限制電池較舊iPhone作業系統性能為由，對Apple處以2700萬美元罰款。（林文彬／綜合外電報導）

上次升iOS14 整撚壞我部8p

防水佢唔當賣點sell咪唔洗柒係要衝出嚟

從來都唔係防水 係抗水

回一回血先

即係部機係木屬性？？